日本無印：正上訴阻止仿冒 支那老翻版：日方死纏爛打

早前有網民發現中國出現大陸版「無印良品」，從店鋪裝修、名字到產品都跟日本版相似；其後傳媒更揭發大陸無印曾控告正版侵權，中國法院更判正版須向大陸版賠償 62 萬元人民幣（約 70 萬港元） 。事件報道先廣傳於香港，後遍及到台灣、中國，近日日本亦有跟進報道。正版無印和大陸版無印先後發聲明回應事件，正版表示正就事件向法院上訴，而大陸版則堅持擁有「無印良品」名號的使用權 。

「無印良品」侵權事件上月底獲關注後，多家日本媒體如 J-CAST、ANN 等跟進報道。報道引述大陸版無印相關人士指控「正版無印侵權」，並提到不少用家批評大陸版無印品質惡劣，比如紅色毛巾掉毛嚴重，與外套一起洗滌後整件外套都是紅毛，也有人說洗完澡後用來擦身體，愈擦愈紅。

全文：

正版無印就事件發表聲明（詳見文末），強調與大陸版的官司判決尚未生效，現正處於二審階段，所以部分傳媒報道提及正版無印已支付賠償，並非事實。此外，聲明又強調有爭議的只是第 24 類商品即床罩、毛巾等；然而大陸版無印卻在其他類別的商品亦使用該商標，因此造成消費者誤認，「對此損害侵權行為，我集團公司已經採取了訴訟等法律行動」。

至於大陸版一方的聲明（詳見文末）則指自己並非抄襲。其名稱來源是「亞洲華語歌壇上『無印良品』組合的歌曲」、「結合中國古代道家追求自然的『大道至簡』的哲學思想」，「完全與日本『無印良品』無關」。聲明指正版無印「通過死纏爛打的惡意糾纏侵奪中國的知識產權」，「呼籲不明真相的媒體不要人云亦云，盡快刪除與事實不符的報道文章，以免進一步誤導大眾，妨礙司法公正，損害我公司名譽。」

另外，《北京青年報》4 日發表報道，提到大陸版無印良品成立於 2011 年 6 月 21 日，註冊資本 1,260 萬元人民幣，股東為北京棉田紡織品有限公司、馬濤、徐靖。該報記者曾親身進入北京的大陸版無印實體店，直言從該店外觀看，「給人第一印像是，這裡有日本無印良品店」。有顧客向店員查詢店是正版還是山寨 ，店員則「淡定回答」﹕「我們是中國的無印良品 。」該報道並提及，大陸版無印在淘寶天貓網站擁 94 萬粉絲的「無印良品旗艦店」已經消失，而該店在其他平台亦已無商品銷售。

人不要臉天下無敵

人無恥便無敵

王老吉事件2

嘩屌，支那真係

有用咩領展都改名廢事理d大陸人啦

支那畜

架仔以為賺chi na錢唔洗代價

高登 vs 連登

支那無恥到爆

好想睇啲日本網民點講

無印<漢字
有無畀版權費

咩野版權？

又要召喚金剛出場

你個comment 用漢字有冇俾版權費

今期支那痴日本喎，釣魚台都割讓得，老翻應該收得皮嘛

個名係0幾年果陣支那註冊先，無印又真係冇得講
冇記錯apple當年都用好撚多錢係台灣買過名

改做無良印品咪唔告你囉

改無一良品好過

法官 ： 打和啦

日本仔有呢個無大陸仔有呢個无洗撚理咩
咁樣一睇就知邊個老翻啦